【氣象】（2018年12月上旬）旬初海洋氣流為本港帶來較暖的天氣；強烈東北季風會於旬末抵達華南沿岸，天氣顯著轉涼

氣象討論：2018年12月上旬
此帖文討論期：2018年12月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考資料
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。無需與其爭辯，不喜可直接block/完全封鎖
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

呢幾日都暖暖地

M 6.6 - 12km N of Anchorage, Alaska

2018-11-30 17:29:28 (UTC)

61.337°N 149.934°W

38.5 km depth

係正阿拉斯加首府腳底

M 7.0 - 13km N of Anchorage, Alaska

2018-11-30 17:29:28 (UTC)

61.340°N 149.937°W

40.9 km depth

上調至M7.0，有海嘯可能

轉冷吧！香港！
急不及待想着大褸了

今年天文台又預測冬季氣溫正常至偏高，唔知會唔會好似上年咁又預測錯呢

阿拉斯加果邊海嘯取消，暫未有傷亡報告但損毀好嚴重下

地方電視台皮爾修無法直播

有地震期間搖晃程度既片

當地傳媒報導有地方停電，輸油管暫停運作以作檢查阿拉斯加州長宣佈 進入災難狀態，總統侵於阿根廷表示正留意事態發展

大家咁話

冬天最期待著大褸

香港天文台錄得寒冷天氣賠率
(準則: 日最低溫度 <= 12.0 攝氏度)
2018年12月:1.07
2019年1月:1.01
2019年2月:1.03
2019年3月:1.8
2019年4月:15
2019年5月:150
2019年6月:1000
2019年7月:1500
2019年8月:1000

之前一度tcfa既93W逐級降返後，今日好似消散埋

LM

留名睇火焰山大戰漸凍人

期待嚟做咩呢？漸熱人
都唔會因為你嘅一句而改變氣溫㗎啦

熱撚到

兩個月無翻香港
但仲見到山竹既破壞 周街樹木放路邊

我樓下附近啲街係有大樹枝吊響原本棵樹到，最後靠有心人攞另一條樹枝頂返起佢等佢唔好越跌越落

有無人今日見到蝙蝠？？

漸凍人又係隔離post 出現

已精準負皮

受 強 烈 東 北 季 候 風 影 響 ， 本 週 後 期 華 南 天 氣 顯 著 轉 涼 。 預 料 一 股 季 候 風 補 充 會 在 下 週 初 為 沿 岸 地 區 帶 來 有 雨 的 天 氣 ， 該 區 氣 溫 進 一 步 下 降 。

十 二 月 十 日 ( 星 期 一 )
風 ： 北 至 東 北 風 4 至 5 級 。
天 氣 ： 密 雲 有 雨 ， 相 當 清 涼 。
氣 溫 ： 13 至 15 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

13至15度

正呀

呢幾日好熱………

今日好寒，明明好好太陽都係得23度

歡迎閣下過嚟大西北曬下太陽
攞住大交合嗰氣溫話寒

我依家係尖沙咀，而家呢邊嘅氣溫係23度係事實

你係商場梗係唔熱啦

冬天嚟啦

夜晚得返22.3度，濕度88%，濕凍係好惡頂，=乾凍12.3

濕熱wo dllm

有啲人真係冷熱不分，你10度都話熱架啦

有啲人真係冷熱不分，你20度都話凍架啦
我屌你老母

今日冇先前咁好太陽 寒左好多

因咩解聽日4/12全日本都預測升5-10度再落大雨
峰前增溫？

我地今日聽日都係啦

北陸終於落雪

香港天文台錄得寒冷天氣賠率
(準則: 日最低溫度 <= 12.0 攝氏度)
2018年12月:1.12
2019年1月:1.01
2019年2月:1.03
2019年3月:1.8
2019年4月:15
2019年5月:200
2019年6月:1500
2019年7月:2000
2019年8月:1500

本港地區天氣預報

本港地區今晚及明日天氣預測:大致多雲，早晚有微雨。明日部分時間有陽光及溫暖，能見度較低。氣溫介乎22至27度。吹輕微至和緩偏東風。
展望: 隨後數日雲量增多及有一兩陣雨。本週後期氣溫顯著下降。

入定十二月高溫十強

漸凍人：話知你幾多度，我話寒就係寒（設計對白）

夜晚涼左好多，交合已經跌穿左24度

佢尋日講完得返22.3後，總部彈返上23

希望聽朝最低有25啦

唔洗酷熱，25-32已經收貨

你食屎啦咁熱…
今日岀街做野濕曬啦dllm

JMA best track認為潭美login日本時已經無左「非常に強い」既強度，只係「強い」既上限，所以今年仍然只有飛燕係強颱login日本

飛燕login日本時強度：85kts
潭美login日本時強度：85kts->80kts

你究竟係首爾定香港架？
又話首爾宜家好暖又嫌香港暖
定係你係傻架？

24個 #

我1月先去

今早天氣清涼，總部穿左23 新界20都冇，好正好涼

要黎既始終都要黎

睇清楚幾多度先叫做清涼先

每日任務

1. 不要質疑 ✅✔
2. 欣賞夏冬夏言論 ✅✔
3. 認同逝生 ✅✔
4. 20度都話寒潮 ✅✔
5. 聖嬰年正呀 ✅

0950 大交合 25.3 度
0900 修訂嘅自動分區天氣預報預 1000 先 24.9 度

康妮強度大幅調高，同玉兔並列今年風王
康妮有下係幾靚既，當時都有人話各機構強行壓低評價 所以公道的

山竹巔峰係幾多

JMA俾咗905HPA 110KT

@1120 HKO 高溫 26.9 度
打入十二月高溫榜頭十

十 二 月 九 日 ( 星 期 日 )
風 ： 北 至 東 北 風 4 至 5 級 ， 離 岸 間 中 6 級 。
天 氣 ： 密 雲 有 雨 ， 天 氣 轉 冷 。
氣 溫 ： 12 至 15 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

十 二 月 十 日 ( 星 期 一 )
風 ： 東 北 風 4 至 5 級 。
天 氣 ： 多 雲 有 雨 ， 早 上 寒 冷 。 稍 後 雨 勢 減 弱 。
氣 溫 ： 12 至 15 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

開始暴跌了，天陰

愈調愈低

dllm
鋒前增溫上到三十幾度CLS
死撚梗

今日係 2018年最後嘅三十度

16.8姐而家

大帽山山頂都19.1喎

佢傻架
佢可能呢一刻係首爾就16.8

16.8 度可係漸凍人依家嘅體溫

漸凍人機制係減去真實氣溫10度

漸凍人準備冬眠啦

下個禮拜漸凍人會唔會凍死

九龍城30.0

總部又係平地最低氣溫果幾個

12月係咁 同佢擺個位有關

做乜質疑佢 要相信同關懷佢嘅漸凍體感

星期日去行山，睇下大唔大雨先一

幾日後氣溫跌到接近一半，真係「冰火二重周」

但本身係應該一半既15，30先係

荃灣城門谷一樣最高 30.0
仲有幾個站 29.9

今日好熱，尋晚都開冷氣瞓
晏晝晒到間房好慶

可唔可以再講解寒流由北極南下的過程？

要乜槽拉直？

聽講中國高雄同屏東直頭係熱帶，且隔黎台南仲係亞熱帶唔同 適應唔到香港正常氣候溫度可以考慮移民中國高雄享受第二次回歸

不過中國高雄係隆冬遇上寒潮都會穿10，大紀約五年一次真係咁怕凍移民馬拉啦，有幾個城市講廣東話唔驚唔適應，馬來西亞肯定夠熱啦好行唔送

可惜上唔到34.0 屏東都好好睇睇上到33.7度

香港都係亞熱帶
要資進黨管移民去屏東
要共民黨管移民去高雄

華 東 氣 壓 正 在 上 升 ， 預 料 一 股 清 勁 至 強 風 程 度 的 偏 東 氣 流 會 在 明 日 抵 達 廣 東 沿 岸 。

明 日 東 風 逐 漸 增 強 。

聽日已經進入嚴寒天氣

你準備好冬眠未

夠鐘返去冬眠喇

今日瞓左全日

佢四週圍都係樹
唔涼就假啦

from台壇

好景不常，聽日又涼了

叫你適應唔到香港氣候正常溫度就移民去大馬

今天天文台總部錄得的高温27.1度，已是近半世紀以來最熱的12月天，亦是有紀錄以來第八最熱的12月天，而且足足有16個氣象站打破建站以來12月最高温的紀錄

大馬都未必得
16 年嗰次寒潮一樣跌到去 19 度左右

計我話搬去金星就差唔多
超高濃度二氧化碳帶嚟嘅溫室效應 唔使再怨凍

今日好熱…要開返冷氣屌

反暖化粉天堂

粉你老母

想知16號係咪會打8號風球 要飛

夜晚落返24.9度，好涼好舒服

你老母個閪就快俾人屌到進入嚴寒，你快撚啲去死啦仆街冚家剷

香港天文台錄得寒冷天氣賠率
(準則: 日最低溫度 <= 12.0 攝氏度)
2018年12月:1.07
2019年1月:1.01
2019年2月:1.03
2019年3月:1.85
2019年4月:20
2019年5月:250
2019年6月:1500
2019年7月:2000
2019年8月:1500

西貢起風，個天灰哂了

冷鋒過境了

今日凍左好多，東風好大

今朝已經落到得返24.1cls

閲

邊度有冷鋒過境？

睇分區天氣點解大西北特別熱

漸凍人

cold
can eat hot pot

凍肉舖賺到笑

可能東風唔夠厚，對背風坡的西部降溫有限。

天氣開始轉涼了

轉咩涼呀
連登仔唔係-273度先轉涼咩漸凍人

你認錯人呀

你哋一邊笑人一邊話轉涼
應該照話熱

M 7.5 - 168km ESE of Tadine, New Caledonia

2018-12-05 04:18:08 (UTC)

21.969°S 169.446°E

10.0 km depth

THIO NEW CALEDONIA 21.6S 166.2E 0526 0.15M/ 0.5FT 10
OUINNE NEW CALEDONI 22.0S 166.7E 0514 0.48M/ 1.6FT 06
LIFOU NEW CALEDONIA 20.9S 167.3E 0522 0.29M/ 1.0FT 06
MARE NEW CALEDONIA 21.5S 167.9E 0519 0.43M/ 1.4FT 10
LENAKEL VU 19.5S 169.3E 0505 0.72M/ 2.4FT 06

有0.7米高即係堅野唔係虛驚

又七級

USGS下調本次大餘震至M6.6，對應主震M7.5

平成３０年１２月 ５日１６時００分 気象庁発表
５日１３時１８分ころ、海外で規模の大きな地震がありました。
震源地は、南太平洋（南緯２２．１度、東経１６９．２度）で、地震の規模（マグニチュード）は７．６と推定されます。
この地震により、日本の沿岸では若干の海面変動があるかもしれませんが、被害の心配はありません。
太平洋で津波発生の可能性があります。

日本沿岸可能有若干水位變動但無受災風險

今日少熱

印象中一到冬天就有咁嘅情況 同照射角度有冇關係
啫係有啲地方夏天照得到但到冬天就照唔到咁

我認為天文台總部好似冬季日高溫經常落後（在溫暖背景底下），昨天京士柏都超過29度，似乎係因為冬季太陽角度較低，而總部附近大廈阻擋左日照既影響，城市化令天文台越黎越難冬季創日高溫紀錄

情況12-1月比較顯著，反而太陽角度較高的2-11月通常同京士柏差距唔會好大，好多時仲會高過京士柏

好認真

佢自己座大樓都傘曬啲光啦

仲認真過班叫轉涼嘅漸熱人

漸凍人冇派膠
咪住先 我係咪入錯台

佢一直係咁咪好 對上一次認真好似七八月，不過五月定六月做d攞風筒吹溫度計扮開暖氣既搞笑事

用個口吹嫁佢

呢個笑到我仆街

逝去的回來了

一道冷鋒已在華南北部形成，預料會在晚間橫過華南沿岸。

今晚

應該有寒警?

有d 興奮

南移緊啦

應該星期六/日先出

就係講緊星期六

亦有可能星期日清晨先出
因為夜晚先有機會落12度

星期六已經講緊12-15

星期六15-18
星期日先係12-15

睇錯 日 一先啱

星期日變咗13-16

星期二13-16
星期三12-16

漸凍警告信號

個 line group原來收左皮

跟返醫師個預測

不如開tg group

成班漸熱人

想凉啲都俾人話漸熱

想有返香港正常冬天feel都唔得

1400

Delta p(972) = 10.4 (<9 小時 , 預料吹強北風)
Delta p(S) = 10.1

Coming soon

唔好咁啦，呢幾日氣溫已經偏高到離哂譜

大 致 多 雲 ， 有 一 兩 陣 雨 。 初 時 吹 和 緩 偏 東 風 ， 晚 間 北 風 增 強 ， 天 氣 顯 著 轉 涼 ， 明 日 氣 溫 由 初 時 約 22 度 下 降 至 最 低 17 度 左 右 。

好難捉摸呀.jpg

終於落返正常水平 ，昨日偏東氣流下日低溫22.5仍然排歷史第6名

你都知呢屌你老母

睇EC大交合下禮拜中會落到10度

內陸果d東風潮好似無到咁

不用怕，是超強副高

差唔多，低溫通常預高咗，再加上model無計到交合有熱島效應

呢刻都好熱

可唔可以再教一次寒潮南下的機制

好好J

正常，冷鋒都未過香港

幾點過

應該要凌晨 所以聽日先開始明顯降溫

逝生又正常返

氣候反常先兆

睇嚟漸凍人響冷空氣就到嗰陣就會正常返

好野 不過我無褸著

咁係吖嘛，成日喺度話轉涼嘅漸凍人有咩分別？
講兩講轉熱/凍就會轉咩
逝去的不回來講轉凍就唔得，你哋講轉熱就得？
雙重標準

佢講果d根本唔正常體感黎，27度講涼唔得，17度講涼就得，咁都叫雙重標準不如你跟埋佢睇醫生，佢似睇左而家幾正常

之前佢啲言論真係唔知想點
例子：
香港濕凍世界級，今早體感只有5-7度

你哋成日叫轉涼又好正常咩

27落17度唔叫轉涼叫咩

其實你明唔明點解大家笑佢漸凍
佢30度都話涼，23度都話寒，
同個人本身發冷無分別
你就唔知頭唔知路亂咁調轉話返人漸熱
就算係最火焰山既真野，都未有對應既
10度話暖，15度話熱既言論，
你連咩事都未清楚就幫口亂搭嗲

啱呀 佢on99

1. 多數人都係理性討論/問嘢，係得漸凍人不停派膠話凍
自己爬文唔會死掛？
2. 漸凍人派膠乃日常 (日常到置頂埋)，我哋半開玩笑咁回應唔知閣下覺得有乜問題

講下笑派下膠就叫雙重標準

巴打睇開咗睇化咗 希望其他新入嘅巴打都可以唔使咁認真對住假膠

無咁快，聽晚先17，寒冷要下星期
不過1字溫度羽絨見人見智既，2字溫度都羽絨就話姐

再補充多樣

點解佢話想轉暖有問題，大家話想轉涼就無問題？因為你睇下香港12月應該係咩溫度水平
到係7度果陣仲有人想話要更凍先笑人漸熱人啦

講就多轉涼？

咁就唔講得？

我覺得好撚柒閪煩，講多句屌柒佢都嫌嘥口水。屌你老母。

唔知頭唔知路就幫口係咩料
定漸凍人分身嚟架

要認真嗰陣先認真
對假膠認真咪搞到自己勞氣

唔使我哋講㗎喎
正常嚟講香港氣溫去到 11 月中旬後就會首度跌穿 15 度
只係今年有點姍姍來遲，11 月月低溫甚至排到去最高月低溫頭二十
加埋十二月嘅破歷史紀錄嘅日均溫（最高）
我哋先對轉涼呢件事多咗討論

睇嚟閣下仲未分到討論同埋單純派膠
至少我哋未嗌過要凍到某個溫度
漸凍人就不停話凍，27 度都唔夠要 34 度咁樣
有病就該吃藥

好熱呀好熱呀！！！！！！！起身都仲係未凍！！

希望閣下搞清楚，Apple首席打手並唔係我分身

天文台係咪未出山竹報告?

副高強，冷鋒過得慢，連冷空氣爬過大帽山都要時間，但新界已全面轉吹北風，市區仲要等下

Btw尋日天氣預報都講左由初時23度下降至晚上最低17度，你都唔會預早上係凍同埋17度啦

真的涼了。濕凍來臨

今次北面冷源強嘅情況下都過得咁慢，其實副高係咪比異常強勢
12月嘅時間仲覆蓋到廣東附近係咪都係反常表現

我預嫁
櫻花蝦刺身話今日呀嘛

我好似無講過朝丰就凍喎 我話朝早先到，今日氣溫先至開始落

北風潮仲未到？

睇天星碼頭風向應該仲未到

市區

颱壇嗰邊畫廣州已經風聲鶴唳

我哋呢邊過坐大帽山都咁難

話

條冷鋒好長

落啦就！！！ 十九度啦中環！

睇風向好似過咗大帽山

未

南韓幅警告圖，就算知每隻色代表咩，佢咁樣炒埋一碟都有夠難睇

助理台長鄭楚明出席天文台記者會時說，華中、華北過去幾日氣壓一直上升，相關的冷鋒今早到達香港，下午香港的溫度普遍比昨日下降幾度，市區平均低4、5度，新界平均低7、8度。

鄭楚明解釋，由於預計東北季候風往後會不斷補充到達華南沿岸，因此未來幾日氣溫會下降。

由於周日和周二將有北風補充到達華南沿岸，下星期一早上和星期三早上的氣溫出現低谷，預計大約12、13度，而下星期二處於過度時間，氣溫會稍為回升。

鄭楚明預計，未來幾天多雲，間中有雨，到下星期二後，雨量逐漸減少，而星期三後氣溫會開始上升，但9至10日後，會有另一股北風補充，氣溫會再度下降。

不斷補充

不過睇延伸預報20 21號又上返26度

但低溫唔過2字 短袖可以安心收起

唔係掛...我12 13度都係短袖加外套

唔使過熱聖誕

你就唔洗 十二月二十一號 27度wo dllm

短袖加多件長袖heat tech 都夠

而家淨係前鋒

主力都未到

咪係，原來佢先係漸凍人

我就咁一件長袖裇衫今日

未低過十度都未算凍啦講真

喺銅鑼灣

北風逐漸增強

月中副高強勢回歸

新界16度，天文台仲係20度，冷空氣唔厚

熱島效應姐，唔厚過唔到山長洲就唔會17.X啦

目前850hPa仍然吹緊東南風，未轉風向。

唔厚錯唔晒唔係都唔會係濕凍啦，但唔關總部氣溫較高事

有無巴打用開天文台個RSS?

整黎整去都係讀到第一句

香港天文台於2018年12月07日19時45分發出之天氣報告

我短袖渣
好失望
原來凍得個幾日
食屎啦
仲諗住封印部冷氣添

你條撚屌有份搞到極端天氣出現

windy話下星期日打風 仲要打到正

信唔信佢好

1月東亞大暖，情況似2009年2月

睇情況最壞首爾出現不破0情況，香港出現全月高過16度

關咩事 政府應該減少人類生育
全球實施配額生育

咁點算……
遲啲香港係咪低過二十度都好難

首爾不破0真係恐怖，人地講緊1月average min -6.1，要好難先做到

但係宜家係12月……

真係好諷刺，呢幾日凍到-12，但黎緊1月又低唔過0

發布虛假消息立即BLOCK

睇高登睇到極渦偏向歐亞，1月東亞大暖已成定局，但差在咩程度

Btw雖然1月冷空氣收哂皮，副高/海洋氣流又唔活躍咪未必會大暖囉1月

你cls

極渦偏向東亞

我睇baroclinic架，人地好勁勁架🤨

山竹嘅 windy 圖都好攞嚟用
派膠都唔好十二月派啦好嘛

十二月，但佢講緊1月

2年前香港真係完全當打風唔係咩一回事，
山竹之後就算下年無勁風一般市民一年後遺忘，
果班比較專業既人士畀山竹打醒左就係醒左，真係切身感受到唔係只係睇人點受害係真係唔同

西北d 雨有冇機中香港

新界北已經接近全線寒冷 但大交台重有成17.4度

係屋企短衫短褲中
無乜寒意

今次冷空氣好似無咩力咁
今晚係咪真係會落到13度

唔係，只係雨唔太大

今晚肯定落到13-14度

今次冷空氣比預測強咁，新界今朝已經12-左

日間未跌落12唔好話冬天已到

咪係 以前我要著長袖
宜家長袖都未拎岀黎

除咗大帽山同昂坪之外，不如你話俾我聽邊個新界站低溫 12-

寒冷天氣，較過去幾年提早一星期到達

十八度都寒冷？

荃灣13C

你住咁高梗係啦
著返件長袖輕鬆啦

平安夜最高27,8 度？

好溫暖既平安夜呀

唔係掛

唔洗去澳洲都可以過溫暖聖誕

真係著t-shirt過聖誕

平安夜前有冷空氣補充喎，低溫落返20度以下

早前預報講話南支槽將會喺週末影響廣東沿岸帶嚟唔少雨量幫助降溫
但直到而家雨量似乎都集中喺廣東西部同內陸一帶
即使昨晚雨區東移到達廣東沿岸附近都減弱消散
沿岸地區反而因為冇雨近幾日低溫都比預期高
其實有冇咩因素導致雨量比預期少咁多
例如係底層副高影響/切變線未南壓等等
大陸氣象台昨晚預測今日香港雨量仲喺10mm以下，今晚有冇機會落到13度呢

太大雨即係暖濕唔弱，望下徐聞係咁落反而全廣東最高
要冬天果隻陰雨先有助降溫

不過交合得返16.9而家

感謝櫻花巴
咁放落呢幾日香港情況係咪可以理解為暖濕勢力比預期弱所以導致雨量較少
咁對之後嘅氣溫回升會唔會都有影響

唉 熱死啦聖誕……

仲係17度...真係去到13?

大交合低溫仲有 16.4 度
除非午夜前跌穿 16 度，唔係嘅話又可以準備寫報告

越升越有，而家17.7
好唔科學咁講句：是咪附近有人燒嘢食？

得罪講句 個低溫預測星期五炒到而家
本身預星期六朝早就15 之後就改口話星期六晚先15
預星期日朝早13 就再改口話星期日晚先13
點知而家17 仲要無乜跌既趨勢

垃圾天文台
一兩日後都預測唔到就辭職算吧啦

2210天星轉返西風，應該會降返落零晨13度

保險啲，天文台而家要發個寒警，廢是nowcast 先發咁7

轉風向後即刻跌左1度

市區同新界係無輻冷無陽光無風向唔同下全日相差五六度 唔講以為大帽山變左2900米擋晒冷空氣

事實上係薄

都話㗎啦

唔難喎，而家16.7兼開始有雨了

你收皮啦，屌你個閪。

你含我條撚啦

之前昂坪仲凍過大帽山就知冷空氣好薄

唔幼架，大大個龜頭

我屌你個閪呀

而家又上返17.3

上水、打鼓嶺、大埔就嚟下試12度以下
但大交合同大交合以南普遍仲有17度或以上
呢個趨勢早上低溫可能最盡只得15-16度

香港天文台錄得寒冷天氣賠率
(準則: 日最低溫度 <= 12.0 攝氏度)
2018年12月:1.25
2019年1月:1.03
2019年2月:1.07
2019年3月月:1.85
2019年4月:20
2019年5月:250
2019年6月:1500
2019年7月:2000
2019年8月:1500
2019年9月:600

切勿沉迷賭博，有需要人士可致電平和基金熱線1834 633。

香港天文台錄得寒冷天氣賠率
(準則: 日最低溫度 <= 12.0 攝氏度)
2018年12月:1.25
2019年1月:1.03
2019年2月:1.07
2019年3月:1.85
2019年4月:20
2019年5月:250
2019年6月:1500
2019年7月:2000
2019年8月:1500
2019年9月:600

切勿沉迷賭博，有需要人士可致電平和基金熱線1834 633。

比山擋住

Yesterday's Weather and Radiation Level
Hong Kong Observatory:
Maximum Air Temperature: 18.3°C
Minimum Air Temperature: 16.4°C
Grass Minimum Temperature: 16.6°C
Relative Humidity: 71 - 82%
Rainfall: Trace

好凍……

似七度………
我上年都無咁凍

濕度高加有風
肯定唔只13度

x2

火焰山都話凍

有個句講個句… 我屋企好凍 反而修街就唔凍
我一件長袖都OK 不過入到地鐵濕曬 dllm
地鐵熱到……… 啲人仲著大褸cls

交合： 投降啦！唔玩啦！

星期三大家要注意保暖，調到得返13-17度

咪同今日差唔多

香港天文台錄得寒冷天氣賠率
(準則: 日最低溫度 <= 12.0 攝氏度)
2018年12月:1.55
2019年1月:1.03
2019年2月:1.07
2019年3月:1.85
2019年4月:20
2019年5月:250
2019年6月:1500
2019年7月:2000
2019年8月:1500
2019年9月:600

馬會開盤既話4月有20倍真係想買

寒警88

係，1月東亞大暖，寒警真係2月先可能有，但撞正09年2月咁款就真係首次18-19冇寒警

冷空氣

渣ga

懷念酷警，already四個月冇出過😪😅

降溫吧！南區

咁有錢

同 時 ， 華 中 的 氣 壓 正 在 上 升 ， 與 其 相 關 的 東 北 季 候 風 補 充 會 在 明 日 抵 達 廣 東 沿 岸 。

可能住咩石排灣邨,田灣邨呢D呢

要大風華富華貴會再勁少少
近海

九日冇晒12

唔使負評呀大家

話說其實月尾係咪仲有一波強冷

係黎緊90日都未必有，一月東亞大暖，特別係韓國首爾一月中將會出現20度高溫

Baro話聖誕節前後有波強冷，之後就到2月再睇睇

夜晚都十七度 cls